陸委會主委：管神棍唔該收皮啦！

涉在台灣殺女友疑犯陳同佳昨（23日）出獄，港府稱其願赴台投案，陸委會派檢警赴港押人卻遭拒，台港角力，讓國民黨找到着力點，痛批蔡政府在陳同佳案髮夾彎，丟失主權；立法院內政委員會今變更議程，增列邀請司法院、內政部、陸委會等針對「目前我國與香港地區犯罪及追訴概況」進行專題報告。內政委員會召委林為洲表示，該案是首例，也是特例，惟有研商對策，才能達到共同打擊犯罪的目的。至於香港聖公會教省秘書長管浩鳴擔心怕受到政治力影響，陸委會主委陳明通則表示，如果管浩鳴有心為受害港女伸張正義，就讓陳同佳來台受審，請你少說兩句話。有港媒今天欲訪問管浩鳴被拒絕，「我想今天不再多説話，給我們一點時間」。